Ao longo do projeto foi aplicado o conhecimento adquirido na unidade curricular, pelo menos foi a nossa tentativa de concretização.

Optámos pelo modelo Rational Unified Process (RUP) por nos parecer mais intuitivo no desenvolvimento do projeto. Na figura \ref{fig:RUP} podemos ver como o trabalho foi realizado, assim como as fases que estão associadas. Por se tratar de um processo iterativo é indicado também na mesma figura a ordem de iterações (indicativa) que a fase têm.

%-----------------------
%FIGURA
%-----------------------
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/rup}
  \caption{Modelo Rational Unified Process}
  \label{fig:RUP}
\end{figure}
O gráfico mostra também como o foco do projeto é alterado ao longo do tempo, dependendo em que fase do projeto se encontra.

\section{Concepção}
Nesta fase foi desenvolvido o documento de Visão, que nos permitiu identificar o âmbito do problema e entender o problema da perspectiva do cliente.

\section{Elaboração}
Nesta fase foi definido o documento de arquitetura, no qual foi descrito o resultado da análise de requisitos do sistema, assim como casos de utilização. Estes casos permitiram esclarecer como cada caso se realiza.

Foram descritos alguns diagrama de estrutura, que nos permitiram identificar como as partes do sistema se relacionam e quais os eventos que despoletam. Assim como diagramas de dinâmica que permitem visualizar o sistema num nível de abstração superior.
 
\section{Construção e Transição}
Nesta fase foram tentou-se implementar os requisitos do protótipo, de acordo com os diagramas desenhado previamente. 


Todas estas fases foram descritas nos respetivos documentos, que foram entregues previamente.


